## 推薦軟硬體配置

- 硬體需求: 自然語言模型(NLP) > 多模態模型(圖像模型) > 商用模型(推薦算法、小神經網路擬合)

- 主版內存
  - 主版內存越大，單次可加載的神經網路越多
  - 內存硬體使用越多條，有可能會降低內存速度，例如
    - 兩個DDR5，可以跑 5200 MHZ，但4條DDR5會降頻到 3600 MHZ
    - 參考，[DDR5-128GB內存，越升級越慢](https://youtu.be/q_F6Sr1nXO4?t=255)

- GPU 顯存越大越好，
  - 一般推薦24GB的 GPU 顯存，越大的顯存在訓練時，可以塞的模型越多
  - 例如，以自然語言模型為例，7Bilion個參數的模型，半精度，至少需要 2xGB 的顯存空間
  - 例如，以圖像模型為例，800Million個參數的模型，約需要 4-5 GB 的顯存空間
  - 注意，一塊好的GPU比多個規格稍差的GPU陣列更好，一次讀入加載速度更快

- CPU 內存
  - 例如，DDR5，至少64GB

- CPU 硬碟的讀寫速度，讀寫速度越快，將數據搬到GPU顯存的速度越快
  - 例如，samsung 980 PRO PCle 4.0 NVMe M.2 固態硬碟，讀取速度 7GMB/s，寫入速度5GMB/s

- 作業系統: 使用 ubuntu 對 nvidia 的驅動最為友好和完整

## 參考

- [本地做開發AI需要什麼樣的硬件](https://www.youtube.com/watch?v=vR1EqUWMIxQ)
